## 天國來的鈔票 (5) 

...

該來的，終究還是會來的！

在海拉提出聰明政策的一年後，皇后發現、這些鈔票又不夠用來付皇室的開銷與大臣們的薪資了。

於是，皇后又找來海拉，與他商議國家大事！

海拉想了又想，想了又想，卻怎麼也想不出來該怎麼辦！

於是他向皇后說：我想到密室裏想想，或許會有靈感！

於是海拉進了密室。

一小時後，海拉終於出來，皇后已經等到昏昏欲睡了！

海拉對皇后說：如果鈔票的最後一個字不是 0，而是「百」，那或許就可以解決問題了！

…

皇后靈光一閃！

我們現在的鈔票是 10000，如果最後一個 0 拿掉加上百字，那會變成 1000 百，這不太符合我們的語法，如果我們將「百」字改用「萬」字代替，那就會好多了！

海拉在紙上畫了一下：「1000 萬」！

此時海拉心中感到微微的不安，但卻又說不出有何不妥！

皇后說：「愛卿以為如何呢？」

海拉僵著一種似笑非笑的表情說：「皇后英明！」

…

於是，市場上出現了一種超級鈔票，上面印著「1000 萬元」。這種鈔票讓其他鈔票都相形失色，雖然兩者長得一樣，但是那個「萬」字看起來特別不相稱，特別的顯眼。

…

皇后印出1000萬的鈔票，讓人上街買東西，但是卻沒有人要賣，因為大家沒看過 1000 萬的鈔票，而且也找不開。

於是海拉建議加印 1 萬、5 萬、10 萬、50 萬、100 萬、500 萬 的鈔票，然後從 1 萬的開始用。

接著、這些鈔票引發了惡性通貨膨脹，導致人民起來革命，於是政府被推翻了，皇后也死了。

-----

… [繼續看下一集](HeavenMoney6.md) …

